發覺做人有禮貌真係好爽

頭先去walk in genius bar
起碼講咗十次「唔好意思」同「麻煩晒」
啲staff完全無還擊之力
係咁話盡量幫我安排
原來你對人好 人哋都會對返你好真係真
自己心情都爽好多 依家覺得世界充滿愛

聽講佢地可以睇人西唔西而決定幫到幾多
不過真心正 有d人係覺得越西越R到著數

據我所知apple都係一視同仁
我只係想同依件事帶出有禮貌真係好爽
由今日開始我上巴士會講「唔該晒司機」

有冇心都好，禮多人不怪
好似日本假到出面，你都感覺良好

我發自內心

一齊發起禮貌運動

去買嘢講多幾句唔該曬
都feel到店員好似會開心啲nice啲

樓豬又成功奶左幾多著想呀 ?

連登一定fail

真係 人哋都係打份工

有啲撚樣口講唔該、麻煩晒
但行為上完全體現唔到佢真係覺得自己麻煩緊人
啲要求一樣咁西

一蚊都無平過

香港好缺你呢種正面撚

係精神嘅

我哋會盡量反省下架啦thank you！

好似日本商場d職員
如果要入去倉或門後
都係pat pat推門 面向出
之後鞠躬慢慢退後入去

就算冇人係附近都要咁做

但都好過乜都唔講覺得老奉個班

一定要發自內心咁有禮貌 人哋真係會feel到

唔好咁講

咁你所謂既禮貌為你帶嚟咩「快感」 ?

唔係下下講利益嘅

一齊努力

係咩屌你

係啊 你都試吓 真係好爽

睇新聞，外國apple店員可以為客人提供免費維修服務
（如果個客人好有禮貌）

咁正正常常對答咪得囉 駛乜好似你咁好似求佢咁 ?

你又唔係奶著數
人地返工 serve 客又係正常 job duty

唔駛「求」 佢咁款呀 ?

唔該哂樓主提醒
辛苦哂樓主
麻煩你了

大中華地區係另一班管理層

唔該樓主

試過 有個fd 好撚有禮貌 同好客氣 見親人又乜哥乜姐

就算幾閪既人見你咁有禮貌 對你都唔會太衰

認同
唔好成日咩都覺得人地老奉幫自己
即使係要俾錢買嘢 / 俾錢先有嘅服務 都可以講多句唔該晒 麻煩晒
人地幫你都幫得開心啲

佢去廁所舉起 左腳 定右腳 ?

之前有個客打黎 本身好西 你好聲好氣咁答佢
佢都會覺得唔好意思 態度好左好多

M 字腳

無話求唔求，只係大家都以誠相待，就算佢最後reject我，我都係咁講「唔緊要」「我明我明」

唔好客氣啦

連牛禮貌運動

乜咁生外呀樓主
唔好意思認錯人麻煩晒

基本野啦

唔該你快撚啲比錢我，麻煩晒

真係屌佢唔落㗎

店員： 總數1XX蚊
我 （俾一千蚊紙）
店員：唔好意思 有無細D
我：收你就收啦屌你老母
店員： OKOK

願這世界如童話

服務行業從業員表示：有禮貌嘅客會得到更多

我做sales會希望d客係言之有物 互相理解
而唔係太多客套說話。

如果個客要求麻撚煩，就算幾多句唔好意思同唔該，都會覺得佢麻撚煩

店員：無散紙找唔到

溫柔同禮貌係無形得嚟最強嘅武器

有時好想係小巴落車嗰陣大聲叫 ”唔該司機”，但係驚啲人以為我玩嘢

其實係 老實講句 禮多人不怪
但生活係香港 好難keep 住每日都咁好禮貌

現實係

店員： 總數1XX蚊
你 （俾一千蚊紙）
店員：唔好意思 有無細D
你： .... errr.. 我 ... 我 ...
店員：死毒撚 你啞架 ?
你 (跑走左 唔買啦)

我：咁麻煩你免費比我啦 唔該晒
店員：好

我憑自己本事借㗎唔好意思

試過啦！照比d藍精靈撚！

我見到鄰居都會成日主動笑笑口打招呼，係有時佢哋扮聽唔到，搞到我下次都唔知打唔打好

車長呀屌

證明樓主冇做過任何服務業

講句唔該多謝又唔會少舊肉
講完人地聽到又舒服啲
話就話做緊野返緊工
但聽到有人講聲唔該係真係會開心啲
反而唔明啲人點解會覺得自己越西越r到野
雖然我講唔該多謝出發點唔係為r啲乜野，但人地會落力啲咁囉只可以講

其實根本有禮貌係基本野 平時去買野比完錢或者落完單又好野食到左又好都會講句唔該 自己有做過服務業聽到人地有禮貌真係會開心啲同埋樂意服務佢多啲
除非係見到個店員態度好閪先唔會講

外國一向落車會講thank you/cheers

中學返過侍應
你好 有咩幫到你

其實係
最憎人所有野take it for granted
講一句唔該、多謝、唔該哂、麻煩哂唔會蝕啲咩
但係幫你嗰個就開心好多，分分鐘幫你做多步

根本係得香港人以為自己大曬成日都冇撚禮貌
去到其他國家根本同大陸人一撚樣

日本癲一濟

仲有送你出門口 目送你 行到勁遠擰返轉頭都仲係度鞠躬緊

屌 做人有禮貌係應該

幫你老母咩
催乜鳩啊
坐都未坐定
畀人睇下餐牌先啦屌你老母

俾人撚
有咩問題就叫你洗機先

真係正常心理黎
你想人地幫你做野 緊係要有禮貌 咁對方先肯願意幫你
但係大部分人偏偏揀最差既方式 就係西口西面 仲要好易就鬧人

支那人不吃這一套

咁咪落車果時細聲啲講 唔該司機
聽到既音量 發覺近幾年多左人咁做

禮貌用行為表達更好

講禮貌日本真係世界級

屌你老母

Manners maketh man

自己做過服務業
禮貌真係雙向

記得有電台主持講過

搞到佢之後行過唔夠膽同舖頭入面嘅sales有眼神交流

唔好意思 你慢慢睇 睇啱再叫我呀

之前考車牌, 個考官每比一個指示我都會講唔該, 結果比佢剔左廿幾剔, 但無比 S, 最後 pass 左

係香港人好似當人地老鳳咁
後生個啲還好
中年老女人先最無禮貌

成日比d人話我好好禮貌
話好少見到客係咁
但其實只係好基本講唔該

唔係必然關係

人地都係打工都無謂西鳩人啦 但政府工除外

呢句最假，比我見到你實屌到你反皮

唔會
有啲司機都好好鐘意咁

人哋講緊禮貌、對人nice啲你就喺度撩交嗌

做人有禮貌係好爽
但睇到u記班員工公司硬性規定
入休息室又要講打攪晒
仲要成日話唔好意思請你等等果堆野
又覺得好on9 發自內心冇問題 公司硬性規定就好弱智

好有用 當你激嬲左一個人 你

道歉
rephrase佢講既野
道歉
...

不斷無限loop上面果段野 基本上佢都奈你唔何 千祈咪同佢硬碰硬

唔熟嗰啲先係

我搭小巴都會
街口呀唔該

請問樓豬可唔可以幫我含
唔好意思麻煩晒

以前睇片 D人住旅館班工作人員會喺門口迎接又會送你走

My time has come

我番工成日要對好多唔同人
我勁好禮貌對人 大部分人都會以禮相待

真
係條好逼既街到
我一定會講唔該謝謝
又唔該又多謝
啲人就會即刻讓比我

服務性行業一向都會咁做
試過按完摩送到出門口差唔多行左大半條地下街擰返轉頭佢仲喺嗰度...

之前跌爛apple watch 去整
個staff換過隻新嘅比我

麻煩哂同屌你老母都係一句說話姐 比我簡一定簡屌你老母

返開工都知
如果對面好客氣嘅話，根本唔知點拒絕，特別係啲人情嘢
返而對面閪，你就有好大理由拒絕

你平時好冇禮貌？

有時講多句唔該, 啲sales都好態度啲
當然都係睇你語氣

我會講 大家一齊講 司機開心啲 冇咁躁底都係好事 可以多你一句唔該 佢個日都會心情舒暢啲

唔係幾方便呀唔好意思

之前試過翻老屈PT
有個客態度好好 咁啱嗰陣有好多贈品可以亂咁送
就塞咗成袋贈品俾佢 個客人都O晒

落小巴每次都會講唔該司機
有啲會開心講番唔駛客氣
聽完都開心啲

多謝樓主 ！

睇你遇到咩人

平時無咁真誠

多謝樓主帶動正能量

每見到一個陌生人就同人點點頭講早晨

我即刻屌你老母

家教係好重要
以前阿媽讀書唔多，但對禮貌行為捉得好緊
成日督住叫我咀嚼唔好開口摺摺聲、入屋叫人、敲門、雙手遞野等等。細個嗰陣唔會明，淨係覺得煩，大咗就真係好感激佢教我呢啲

真

但有時太有禮貌對人太好反而比人感覺好淋善比人恰返

一個咁話
整多幾個
日復一日
你就會西埋一份
利申禮貌jj
做服務業做到屌人老母

連登發起禮貌運動

人心隔肚皮
永遠都唔會知人入面係點

但大家客客氣氣，有禮貌
咁面咁浸都開心舒服咗先

對好人有禮貌先有用

對支那人有禮就得尺進寸

文明和生蕃分野

遍遍班生蕃最鐘意鼓吹真小人

支持樓主

清隊咗啲咩？唔該你可唔可以俾少少我

😦😦😦

其實麻煩人做嘢唔係應該嘅咩

你態度好，人地能力範圍做到既都盡做，出到嚟個效果爭好遠，我都試過整macbook 3千蚊張單free左，死R爛R又屌晒老母，一定俾人趕走

唔知真定假
tldr: genius bar好人有好報

雞脾打人牙鮫軟
好似淘寶d客服咁，咩都親，屌唔落

我都係，以前返pt有d贈品無mark數，個客勁有禮貌，連比錢個下都雙手比同雙手接，平時一人一件到，我一手拎到幾多就幾多比晒佢

利申 做開服務行業
兩個客人, 同一個西要求, 一個客西, 一個客有禮貌
我可以用兩個完全唔同嘅做法, 滿足有禮貌同reject西客
全身而退無投訴
根本有好多"特別安排"係人情, 唔做就係道理

而且用西態度對人 而人地最後都係死狗
只係因為人地唔想浪費佢咁多時間對住個臭西口面
想西西快D shut up而己

講多句唔該唔使死, 人地都係打份工
即使你正常語氣, 無特別低微地講咩 麻煩曬 唔好意思
無喝 無鬧 無高高在上 人地根本唔會玩你

做有禮貌既人

睇人
條友仆街就點到仆街

清 你用淘寶 將會有好多人屌你

唔理個結果係點/係為左達到咩目的 做人有禮貌唔係應份架咩?
雖然世上有好多人冇呢個concept

好多服務業收左工就成為西客嘅一部分

心理唔平衡

唔該哂樓主提醒

真人地對自己有禮貌真係會幾開心

服務性行業見得西客多 反而太有禮貌唔慣

唔洗用過都知
利申: 真係未用過 a/c都冇，但有叫過人幫我淘

以前喺香港做地盤，10個有10個都冇禮拜

post

我不嬲都係咁 但係啲賤種只會得寸進尺

你講唔該係想有禮貌吖嘛
咁大聲咪冇禮貌囉

本身做人就係咁 依家比同事食住上

70-80頭個啲真係唔明點解可以咁能閪

西門俾人知係蠢人

所以不嬲話港女蠢

其實都係睇對方架咋
睇你遇到對方係咩人
因為好多人都係欺善怕惡

之前住酒店夜晚十一二點停電 開頭好聲好氣唔該前唔該後
又講辛苦晒麻煩晒啦
點知佢地就完全唔理 賠又唔賠
乜都話唔得 又話無晒房可以轉
話唔好意思 叫我地硬食
仲要無人肯跟進

跟住我地開始燥底
佢就即刻又搵同事跟進 又咩都話得
又話有房啦
又話可以offer late check out

對住啲欺善怕惡嘅人 有時都心諗
係咪要好似大陸人咁大吵大鬧先會有人理

所以應該係睇對方係咩人
如果大家都有禮貌咪最好
但有時對住啲欺善怕惡嘅人真係

屌你老母讓條路嚟行啦 唔該

真 如果個客無乜禮貌
我都唔爽啦
個客對我無禮貌 我都hea9佢算
你點對人人地點對返你

做開服務業
好明白以禮相待咩感覺

不過岀街買野人地找錢比我
明明想講唔該唒
但會講錯多謝唒
慣咗口

香港最失敗 就係教左一大堆 把口 係咁唔該

實際唔尊重人 又黑心既仆街

錯誤定義禮貌

去7 仔點都會講唔該bye bye
特別係凌晨嗰陣
feel 到佢真係開心

屌你老母，
唔好意思，講咗粗口添⋯⋯

岩有禮貌r好撚難搞

以前會同你一樣諗法
但係依家決意做個惡人捨棄善良
當然基本禮貌要有

關咩事
我試過唔該前唔該後 又講唔好意思
都可以西口西面

多謝樓主嘅提醒

講乜鳩啊😅講句唔該就係求人？

我幫襯你老母都會講唔該啦😅

你講唔講係想有禮貌啲呀嘛
但你咁大聲講唔該咁其實咪真係冇禮貌囉

對你嘅經歷感到唔好意思希望你唔會再俾人恰，好人一生平安

而且有翻啲禮貌 人同人之間就冇咁多衝突 相處得開心好多

睇呢個post都睇到自己個頭係到搖搖下

有禮貌係雙向
十分支持

但有時太友善會比人覺得你好易話為
慢慢就會食住你嘅弱點
所以耐唔耐要企硬一次攞返個平衡
比人知你都有底線

啲老奸巨猾最鐘意睇住啲羊仔嚟食

暴大人優良傳統

唔好意思 呢到係咪厚德村？

口德邨居民

所以唔關做人事 而係關個機構本身點處理事

命題有問題

支持啊

真，一直做人都好有禮貌

係廁所排隊，佢地出黎如果見到有人等，都表示唔好意思咁

心諗：你快啲走，我趕住入去

真架，d 客對你好心好氣，唔該前唔該後，你都會對佢好d, 將心比己啦

唔該你

就算咩機構，都一樣會有好員工閪員工，所以都係睇人

唔好意思，留個名返屋企再睇，打攪晒

樓主

路上小心呀

G chi

佢心入邊屌緊你

架車轉迴旋處出左大路，睇返去間旅館門口，佢地仲揮緊手旅行團個種最誇

不如我地搞返個連登有禮貌行動

我成日講唔該晒，但我把聲本身好串+個樣好串
有時真心講唔該都比人屌

真係睇人

屌你老母
我到處見人就屌 我唔爽咩？
特別係連登d毒撚
一出街就有樣睇
我見一個屌一個 我唔爽咩？

最近又再次俾冇禮貌嘅香港人震撼到
原來世上係有人一拎起電話就會用命令嘅語氣喝「講嘢丫！」而唔係講「喂」先

+1，尊重服務業嘅人，次次都會唔該waitress/er

Between 我個外國prof 會同清潔姐姐講thank you very much

有ex 蘋果員工講，佢哋有Quota 可以用係好客身上
所以你西，佢就執正做；你有禮大家開心，佢就儘幫。

文化同一般公司唔同，一般公司都要求員工執正來做，有野就叫部長出嚟，睇吓佢想點做。咁咪差囉

上次去見到d 呀姐爆左mon, 問點解要比錢整，又話要搵經理，又話要投訴，d 天才都幾撚慘

一向都係，大家好嚟好去

唸起d中女臭咀臉， 來問野講1句 "唔該' 語氣同表情閪到

嗰陣我轉彎冇望到條線有死車，結果冇換到線停咗喺度，個考官就燥燥地俾說話我聽，跟住我講咗句唔好意思••• 佢就冇再出聲。嗰個位剔咗一個輕微，最後pass

樓主平日好無禮貌？

文明人 點解要對人呼呼喝喝

除非你受到怠慢 非常不滿

否則禮貌係基本 尊重別人 尊重自己

香港人非常欠缺

唔好意思，我冇帶錢，麻煩你請我食飯，多謝你

嘩，我係咪睇緊連登

Apple藍精靈apm最垃圾 黑口黑面完全唔撚想幫人hea鳩你

佢feel到呀，所以咪講麻煩哂囉

大角咀46小巴有個司機朝朝早都會同上車乘客講早晨，落車又會提人慢慢落唔駛急
朝早返工坐到佢架車心情特別好

多謝樓主share正能量

客當然正常都要有禮貌
但staff唔應該一味只想啲客好態度，但人地問多兩句就=西客，開始黑面
無論客定店員都應該有禮貌

好

有時搭車塞到最入
落車不停唔該加唔好意思條路會自然讓出黎
好似咒語咁

低級禮貌

飛機起飛你都會見到
纜車互相刷過都會揮手
客人肯揮手番轉頭其實會覺得窩心

但係呢啲根本就係基本禮貌
唔明點解咁多人做唔到

體你老母現
表現

岩呀 又唔係要過人世
我寧願要假到出面既nice 都好過西到出面既真性情

唔會成功

全力支持，保留祖國（英國）傳統

“唔該”對我黎講已經係口頭禪
好多時講咗都唔知

$1000唔要喇？

g持！

打撚到佢聽到為止

搭緊黨鐵睇緊樓主個post
感動左我, 我專登由車尾行到車頭同司機講唔該
講完我未落車架車就開
屌你老母

G持

請尊重！謝謝

個人做法都係一開始好聲好氣先
睇下對方有乜反應, 如果係好的話, 都證明大家都係講道理嘅人, 想解決問題

但係如果對方又hea又唔好態度嘅話
咁就會開始惡, 講野會大聲啲
對方如果咁樣先開始做野嘅話, 咁即係話佢都係嗰種欺善怕惡嘅人

有禮貌係習慣嚟

做政府都係啦 想幫你既 搵齊曬關事既部你一齊搞

想玩鳩你既 淨係話會跟 一個月後覆你跟左自己果part再用多一個月 時間交比其他部門 慢慢黎

你又路識 佢又冇錯

自從啲巴士司機因為情緒問題炒車 自此每次都會上車都會講唔該

笑到我仆晒街

不嬲

樓主好客氣多謝樓主提醒

Same here

伯母安好？

亞洲係賺錢最重要

我代你幫佢含呀

上次去好聲好氣, 個哥哥仔拿拿聲直接換新俾我

日本AV正過歐美AV的原因

巴士唔會
如果小巴司機有禮貌 坐低先開車 主動問有冇落 我落車會講唔該司機
不過依家啲小巴佬成日都未坐低就開車

牛哥成日出post

on
只會比人恰得越勁

伸利唔該前唔該後

係, 我都試過, 好聲好氣佢當你乞鳩佢咁
到你躁底啦, 佢先俾返啲正常SERVICE你

一早要啦屌你

西人出現了

係，睇人
試過網上買電器有問題
打返去佢耍鳩我唔肯整
激到我係佢fb page每個po留言同pm 叫人唔好幫襯先搵個大粒d嘅同我認真跟
但已經幫佢趕走左起碼兩三個客

對唔住, 可唔可以屌大力啲

試過俾人問過我係咪㗎仔

屌你加埋鞠躬連牛笑咗出聲

但下下禮貌，搞到份人好假

唔好咁大力呀

做過服務業個人都會有禮貌啲
遇到啲有禮貌嘅客會感到一絲溫暖

「麻煩」！！！？你知麻煩仲煩我#@$$@#$$

有時覺得香港變投訴之都係因為唔做西客就俾人當無到

試過俾人問過我係咪傻仔

發自内心既應該都會feel到

不如嚟個連登禮貌活動
留Comment都要加「」係後面
唔加就要俾人屌老母

大家咁話

有禮貌根本係應份，只係香港人個個聽填海華講，以為自己比錢只大撚哂，一d都唔識尊重服務業員工，不知所謂垃圾

禮貌係基本野嚟

同事成日：喂前喂後
我有名你叫

禮貌啲，先講句唔好意思，再叫人名好嗎

佢先係傻ar

以前做過服務業,啲客走嗰陣我會講多謝晒byebye,如果個客會同我講返byebye我會開心成日

從今日開始戒問候人哋娘親

香港人要呢啲

byebye

我見過呢D西人

對住閪老細，最多都係講早晨，廢事講講雨變咗屌係老母

所以都係睇人

講講*下*

多謝晒歡迎下次光臨

禮多人奇怪

司機都唔撚講得咁撚惡？

就係要令人分唔到真心定假膠

今日遇到條港女客，一埋黎開口d態度閪撚到

我會鞠翻躬回應佢

岩啦，做個聽話港豬，中共實對大家好好既

前排先有個po屌啲人撘車講唔該好扮嘢

利申: 禮貌大使

抱着想像實現它

多謝樓主出post,唔該晒，辛苦你。

正正常常對答 是西人 ?

又一次見到啲人係幾咁虛偽

正常對答 都係西人

大家互相尊重好基本姐

d支那人就係洗少少錢就覺得自己係皇帝 覺得人地賺錢受你氣就應份
其他人有禮貌少少就話人地跪 做開奴隸
所以先咁乞人憎

我有禮貌係有家教
人地見我有禮貌對返我好係bonus

咪係, 見到依個 post 啲虛偽連登仔 真係打撚哂冷震

有車仲會追車bye byeTim

咁正正常常對答咪得囉

乜原來依家 正常對答 都唔係互相尊重啦 ?

唔需要大聲 好多人落車都會講

哦 明哂 原來又係華人講既 「禮多人不怪」
中學讀既 「請客」 嗰種

係支那人呀 hi

越大發覺越少人有禮貌

Imagine all the people
Living life in peace

Imagine all the people
Sharing all the world

諗起以前個女中同

無端端周圍鬧人，
又呃全班錢

唔洗佢特登好禮貌
如果佢有病，去睇醫生，就OK

成日叫啲人叫自己做JAYCEE

逄人叫大佬,著數自然好

鞠一次唔夠...要係咁鞠

第一次聽喎pat pat開門。。。咁咪撞到門後既人都唔知？

我都試過免費

真係好爽唔好客氣

我係咪喺度睇緊連登啲post咁正能量嘅

我都唔明點解啲人會認為惡就會R到野
有時啲野可做可唔做之間 就係睇我心情
句句屌到行 你估下我會唔會幫你

唔係話唔鬧得，有時真係自己果邊錯
而個客真係鬧緊件事既，點都會盡力解決
係啲閪客當自己皇帝，仲要乜都屌一餐
點會想幫佢

一早就屌緊人老母

有禮貌都唔正常？

不嬲搭小巴都會 巴士咁遠就

我都勁有禮貌
有間餐廳我前後只係去過兩次
呢兩次中間相隔以月計
個老闆娘都認得我

Upvote. 希望 慢慢改變香港人的 "陋習".

其實你講一句 "唔好意思" "麻煩晒", 你冇任何損失. 但係好多做前線嘅. 其實真係每日 受緊好多 仆街冚家剷嘅氣. 你講完之後佢哋都即刻條氣順返啲.

我都唔係一個正能量撚, 但係無可否認香港 負能量真係重到離晒大譜.

特別點名批評 而家 後生果班.

( 某程度上冇禮貌嘅風氣都係 互聯網, 高登, 連登 帶出嚟 )

正常對答當然冇問題 但有時大家禮貌啲 nice啲都開心啲啦 冇壞架

尤其是公司無野比佢R到呢下真係會無奈
大家鬥唔好意思

有啲客想換貨，一衝入嚟就即刻擺哂個嬲樣出嚟拍哂枱，呢啲多數會耍佢一輪，然後入倉搵件最肉酸嘅比佢揀
但如果個客係有禮貌，唔該前唔該後，我哋會拎三四個比佢慢慢揀到啱心水為止

你對人點，人哋就點對你
你態度差，我會有禮貌地玩鳩你
你態度好，我會有禮貌地服務你

呢個post又等一班閪人當’唔該’係magic word咁左R右R

講得好好 我睇完樓主既說話都立即諗起欺善怕惡呢4隻字
所以唔可以永遠做好人 做yes man
要懂得保護自己

Exact7ly 大部分服務業機構嘅指引都係啲客愈閪愈多jetso
你估俾啲無理客屌到上天啲員工無脾氣咩
係公司話要寧事息人 先縱容到咁多閪客
事實上大部分公司都唔會幫返自己員工
尤其是serve開中產至有錢人個啲
做得服務業就會發現做客唔閪係好蝕底

禮貌大使 人都開心啲

諗起呢段

4：36開始
我知你唔係真心

以後有講唔該開頭嘅路人先會幫佢
尋日有廢老問路，我幫佢望下係邊，望左陣答左佢，條撚樣走個時屌返我轉頭話我唔識，cls死廢老

禮貌運動gogogo

世界變

幫我問候吓你娘親

講句唔該麻煩晒又唔駛錢，有求於人果陣講可能重有賺

屌你老母
做壞晒規矩

做唔唔可以太短視, 禮貌長遠來講影響你身邊所有人對你既印象, 影響你既人生

善良真係好正，大家有禮貌大家開心

但小心被人利用善良做其他事
呢啲人就要學識屌佢老母臭閪

btw 平時會同收銀講byebye
同司機講唔該

好似MJ 咁

睇呢個post 好舒服

大把人咁做

午安樓主

感謝樓主開po

多謝樓主

係咪好爽先

大家都係人點解唔有禮貌啲顯示返自己有啲教養都好

唔好客氣啦衰鬼

CLS

禮貌行先，無人理緊係屌鬼啦，禮貌係同大家都尊重大家嘅人做嘅

試下軟先囉，唔得先用硬

教養真係幾有錢都買唔到，鍾共咁有錢一樣柒下柒下

樓主係咪為左可以用下呢隻連牛

至特登開Po

謝謝你

做7仔最憎啲人遞錢埋黎唔出聲
拎張五百同八達通出黎唔出聲，正常都諗增值500,增完同我講100,出句聲會死咩，唔該都冇句

做人要禮貌呀嘛

btw 多謝樓主回覆

哩種係最衰

又關後生事

香港大部入閪客,冇禮貌既通常係廢老,中年師奶呀叔

咁都屈落彼生到

唔係呀真係經歷

禮貌連登
感覺上好似大陸講法治咁離地

有時小巴落車都會講 唔該司機
遇着啲會話唔洗/揮手應一應嘅話
真係成個人都開心舒服哂

真係好爽 世界即刻充滿愛

""""
''''''''''''''''''''''''''
'''''''''''''''''''''''''''''''''''''''''

對唔齊
Sor

唔撚使啦
唔好意思麻煩晒

係

對住啲第一個reply就串柒柒嘅連登仔
仲要話返你串
想有禮貌都難

唔洗say sorry嘅對唔齊啫

1號同學 我對你既睇法有少少保留
有禮貌唔代表是非不分
唔代表無自己唸法架
例如我而家唔同意你，有自己唸法
我都係好有禮貌架^^

我隻連牛唔用 ''''''會自動縮返埋入去拍齊
哭嚨左

有次去出iphone 正常即場trade in電話就要比部舊機apple 但個時我舊機未backup到icloud 正當我以為會冇哂啲資料 個位好心既staff姐姐話比我新舊機一齊拎返屋企一晚再backup第二日先拎舊機返apple然後照trade比我 個刻真係覺得人間有愛

真，前排比黑警逗，佢地勁有禮貌當我vip咁，當堂仇恨值降低咗

屌翻你老母先 多謝

記得之前有個post係咁
入邊啲人一係入去屌老母一係就好有禮貌

依啲仆街幾有禮貌都無撚用

我發覺一般人去餐廳好無禮貌

大字就係有道理啲?
睇你份人真心一定好西

佢斟水我都講多謝喎

打撚到佢應你為止

樓主你除咗口罩再試試

唔該晒你呀，多謝你呀

hello 唔好意思啊

呢種態度真心好
除左自己正面之餘仲可以感染埋人
有時對方having a hard time 我地唔知
你一句友善既話可以make his/her day!
就算對方態度唔好
至少自己維持正面大方唔使俾佢影響到

我係小巴落車先會
尤其係總站落

要既要既 舉口之勞
唔麻煩唔麻煩

點解假，我真心講唔該架喎，畀咗錢就老奉架？

是

多謝樓主
即刻好有動力講唔該

請問幾時方便大家約一約時間？

當年送咗個case俾我
任我揀

樓豬係咪壓力大到痴咗線

樓主我愛你

好禮貌係會好服侍啲嘅
起碼贈品多啲 有discount又會提下你
又會留下你電話知你要咩貨預早叫你黎睇
大家傾得埋做埋朋友又點話

閪我仲要無理取鬧？
攞揀淨嘅貨頭貨尾算吧啦

我自己就對每個啱啱入黎嘅客一樣咁好嘅
不過對方識將心比心嘅時候
我都會有相同回應俾返佢地囉

幾時開翻禮貌運動

冰冰你好

其實係互相尊重姐
我地都係人都有情感
唔係好似機械人收左order就做野

有時係大家做多少少
講多句野去appreciate 人地為你做既野
你又冇蝕底既
對方又開心
你又正面
如果個個都咁成個社會氣氛和諧好多

我相信如果你係serve 人果個
都想人地對你有禮貌唔係當你老奉
將心比心姐

如果一句咁簡單既唔該都要吝嗇計較
咁做人都好辛苦
人與人之間少左正面既鼓勵同互動
真係好似機械人咁好咩？

之前我唔好意思踩到人
條友撚樣即刻同我講對唔住
我懷疑係咪樓主黎

所以對外我一向都先禮
我做接觸性工作反而怕對方有禮貌，因為無得西9佢 唔好意思reject 無得還拖

你好

我平時都係咁
只係將心比心囉
有時自己生活得開心
都想散播正能量俾人
因為你唔知serve 你既人可能過緊好差既生活/經歷緊人生難關
你一句多謝同體諒會唔同哂

正能量

明明講左唔好意思都比人𨳒老母

是多謝巴打比例子

想問你可以同我做愛嘛？

個post好正面又精神

做到先得㗎

真做過sales就知有好多野唔係老奉

唔好意思 唔同牛做愛對唔住

一個人有禮貌而不失氣勢係最有霸氣

但講唔好意思講到理虧咁樣就俾到人負面感覺

不嬲都對人好有禮貌, 但都遇唔少情況你好好禮貌但條友竟然閪返你轉頭

辛苦晒你開po
唔該晒你了！！

我背後有人操控，唔該你啦

我每次落完order同比錢都會講唔該

我都試過好多幾次
要講唔該哂講錯多謝哂

禮多人不怪
講多句thank you 唔會死
但睇對家啦，對家閪態度都唔會對佢咁好態度

其實唔好一開口小人娘親或者投訴已經唔錯

有禮貌就更加好

以前讀書做part time
D商場買滿幾多就免費泊車
咁有條友差幾十蚊,問我可唔可以免費泊車
我話 "先生你唔夠數,不過........"
我未講完就講粗口屌鳩我
我想講 "不過今次俾你啦"
佢屌完我,我唔撚俾

PT仔都有依個權力？

連登禮貌計劃

呢個真，有禮貌還有禮貌，人地錯就唔好退讓

我最撚憎啲人買嘢粒聲唔出
當我識心靈感應？
所以有人講唔該 我都會對個客好啲

明呀 我都遇過好聲好氣俾人耍走
不過多數都會預設禮待 事關見過香港咁多良善既人
掉返轉份工幾chur都好 遇到好禮貌既我都睇實d啦

有年iPhone電池問題可以$228優惠價換電
跟住check到入面有水氣同touch id無咁靈敏
最後換部新俾我

上次同隔離屋講:
唔好意思
唔該你可唔可以
唔好喺走廊食煙？

隔離阿伯:
唔可以
我都未過界
呢度係我門口

屌撚柒你

唔該晒樓主
幾個鐘都D 人都仲係咁無禮貌, 無人多謝樓主寫咁多野

多謝樓主既分享

我真係改壞名

但有時禮禮貌貌咁，對方都一臉唔耐煩燥哂底，就即刻想收返我啲禮貌

大家會唔會都會
幫d唔識既人hold住條門
由其係大肚婆呀,推住BB車
見到有人黎就hold住部lift
停斑馬線等行人過左先
都係D禮讓野

個post好正面

有時追車追到成隻狗咁 司機肯等埋我 真係由衷講聲「唔該晒司機」

此風必須長

有時掛住諗其他嘢唔記得唔該人之後好驚人覺得我無禮貌

唔得唔好意思

有時啲人唔show你or閪返你，我會心諗對人咁好禮貌做乜
幫佢開門又當老奉唔該又無聲
但下次都係繼續會幫人開

你肯定係平日西口西面又麻撚煩的閪客
有禮貌D 好似會殺咗你咁

試過有條mk挨住我架車食煙
見到哥刻火都黎 行前準備屌鳩佢
點知佢係咁講sorry 唔好意思講到我團火熄咗

轉個撚頭就話人係雞係公廁

試過同一件事、唔同分店有唔同待遇

唔好意思呀 我想屌多幾下
唔該呀 我想射多次

幾年前係元旦一個人搭綠Van番屋企，我係最尾落車，有個女仔落車前同個司機講: "司機，新年快樂阿!" 到今日都有印象。後生同靚女。

我試過一次係有馬溫泉旅館

因為我哋黎嘅時候諗住自己上去
但唔識路 就走去問遊客詢問處
點知個人幫我哋打電話去旅館
旅館職員即刻揸車黎接我哋上我哋

到我哋走前一晚搵佢哋幫手買旅遊巴車飛
因為check in時 佢哋有講過有呢個服務
到左第2朝check out後
我哋諗住就咁拉喼走 個職員即刻叫停我哋
原來佢哋安排左架7人車送我哋去巴士站

一開車我就望左番轉頭 見到2,3個職員都係keep住鞠躬
到我哋架車駛遠左 開始見唔到 都係keep住鞠躬

唔緊要啦 分享吓啫 無諗住影響人咁偉大

講野簡潔清楚
講唔該
做野黎講
有齊呢兩樣就最好

屌你有d濕尻講成分鐘都唔知想點

因為你 我會記得依一個名

試過架車閂咗門行咗啲啲都停低等我，嗰下真係人間有愛

最嬲見到啲人行入玻璃門鼠入去明明有人行佢後面都可以鼠入去
但係我次次推門都會幫人推住度門起碼人哋唔使冚親呀

唔緊要啦咁打擾晒你我唔好意思就真

新年聖誕我會佢地講 新年快樂 聖誕快樂

真係要睇對咩人
好多時係條街都行 條路好逼
你讓人行先
人地仲要勁大力特登撞你膊頭

我以前有次坐飛機CX，大阪返香港business ，我毒撚一個所以book左A350魚骨位，點知臨時轉左機型變番普通business，我就講哂唔好意思話我自己比錢都得，可唔可以改去有A350嘅flight ，之後佢地就幫我免費改左去下午上機。

然後返到去機場，點知又轉左唔係A350 (原來因為個陣 CX有架 A350 Mayday左唔比飛）。佢地都唔好意思，我就話唔緊要係我麻煩左大家，盡左力無辦法。

之後入到候機室，有個日本人話 CX有個emergency call比我，原來係頭先checkin個地勤，佢話幫我免費arrange到一個人坐兩個business class位。

最後我一個人坐兩個位，比埋我個女朋友坐，空姐講笑話我女朋友有綁安全帶就比佢坐成程機，所以有禮貌真係好撚正

冇問題啦 成日都咁做 佢開門嗰陣你講 唔好大叫咪得

有禮貌真係好 唔使攬住女朋友坐成程

試過出餐廳一開門個下有人入
就hold一hold 點知比班撚屌以為我係staff
係到慢慢行慢慢入 隔離個staff又唔理
個下即刻燥左

\|/

睇人

香港真係好多人基本禮貌都無
幫忙推開商場門
有一半都唔識講唔該

響台場porter買完野想拎袋走，點知死唔比我，原來要送我岀門口重要鞠躬#ador

空姐真係好好人，佢英文話I can let her sit here if she fastened the seatbelt. 當我隻公仔係人咁真係好warm.

唔該警察 唔好意思

冇講唔該都回人一個禮貌的微笑/點頭呀
成日仲好似奉旨咁

午安

我平時好少追巴士，但果次我離遠見到好難得有好多空位，咁就跑咗成差唔多70米，咁啱個站有d九巴職員見我跑就hold住架巴士，我跑到喘晒氣同個九巴職員同司機係咁講唔該

其實幼稚園小學都教到好著重禮貌
學校冇老豆老母都會執正去教
但點解大個左 人就會講少左唔該之類

你個名

唔該曬
麻煩曬
我叫野食 買野一定行頭 /尾 講先

一齊左6年，好女仔

真呀
某d香港人真係好撚矛盾
一邊話日本人假
一邊自己年年去日本
根本做人禮貌對大家都開心

利申 講唔該thankyou仲多過d staff,冇r過著數

你女朋友好得意

成日叫外賣， 送到黎我都講唔該
算唔算有禮貌

你真係唔想做嘅話想假都假唔到

收到 感謝樓主

香港都有㗎
之前有好多巴打試過俾啲精靈換新機

撞到再五體投地道歉1小時

我地試過 一樣情況
不過我買左野先r

從來都係有禮貌對d staff ，人地都唔會點對你差，係d 西口西面串串貢既撚屌，同埋d 廢佬先唔會想幫

利申:多年前線員工

至撚憎d 老撚馮廢老

sor ，激動左

Thank you Sir 唔該同學

開車快d到好過啦
阿或者你拎住好多野就話驚你跌親姐

其實真係唔係應份

利申一向有禮貌

遇太多照閪你既臭staff

禮貌對外人、對唔熟的人冇問題
但對frd 的話
用得多會比佢地覺得見外

lm

外國好多人會講
但香港冇咁嘅習慣
搞到好似好尷咁

睇完樓豬篇文覺得 人間有愛

Anytime

喺香港既aeon超市買嘢
試過有收銀姨姨對我鞠躬
係唔係有啲日資公司係有指引要求員工咁做
即使唔係喺日本？

最慘係試過同店員講唔該哂
條友ignore不突止仲要閪你面
明明我係客點解我仲有禮貌過佢
跟住就會sad咗

對人有禮 對人好 ，結果比人印象就係你順攤 易話為
最後人善被人欺....

肯定係啦，不過有啲𡃁妹鞠得好hea

小巴司機：屌你老味快撚點啦

我係咪上咗假連登
居然有咁多正皮

Good evening 樓主食咗飯未？

你舉晒兩隻

收工了
感謝部電腦無hang機
感謝巴士司機無風琴腳
感謝canteen盒飯無頭髮
感謝公司有交水電費 等我安心工作

我好開心呀

不嬲上落車都會講唔該師傅
但有啲司機唔應人
唔知係反應唔切定咩
但我個人講完都會開心啲

咁香港人又真係欺善怕惡

其實呢啲說話係外國係好普遍去個supermarket啲收銀都勁好禮貌，問你今日點，俾完錢又have a nice day，係華人地區先會咁西口西面

睇完呢個post 突然間好鍾意呢隻牛

唔好意思 唔係

誇誇群咩

N年前試過上車果時講唔該晒司機
然後比佢串唔該我啲咩

試過去apple整電腦
好有禮貌唔該前唔該後

但個精靈搞錯我部macbook model
要我提佢話：咦？應該唔係新嗰款喎

好啦，佢終於知係邊款
但又可以講錯晒啲資料
呃咗我出去買配件
仲要冇整到

真心好伏

窮鬼坐UO翻香港 知到班機唔多人
就試吓check in個時好有禮貌問吓可唔可以單獨坐一行
其實都知個port d日本地勤好死板(每年都來回果個port 4-5次)
預左話如果想指定位要加錢點點點
點知口講好難做
劃位就劃左第一行特闊位俾我
雖然唔係單獨坐一行
隔一個空位坐左個UO ge類似inspector咁既staff係到
不過都坐得好舒服

我自己對空姐好有禮貌
有時佢地唔明日本客講咩都會幫佢地溝通
連CX d空姐都有時會特別照顧我

支持樓主，支持大家，多謝提醒

一dd啦，好多都繼續西面

唔該晒樓主開呢個podt

但事實上 好多時候你對人好 人哋都未必對返你好

你呢啲無家教嘅人係唔會明

有禮貌好好

會
有時開門同後面距離都幾尷尬，唔知hold唔hold好
但hold左方便後面大家都開心

我個人覺得係應份至一直有禮貌雖然因為少有 所以有時都會覺得唔係老馮

我係咪入錯論壇

清 王夫之 《讀四書大全說·中庸第一章十五》：“時中而體現，則人得見其無過不及矣。未發之中，體在中而未現，則於己而喻其不偏不倚耳，天下固莫之見也。”

日本果種係你唔做就畀人話柄
唯有香港呢種做左有so先爽

由細屋企人就教要有禮貌 習慣唔該前唔該後
有時啲閪員工聽到你講唔該 態度都會好啲

體現
表現
呈現
有唔同意思

你而家咁用同支那下下用打造有咩分別

用錯還用錯 支語還支語識唔識分？你學校用錯字老師話你用支語？

屌你老母呀樓主，懶係有禮貌，假到

巴打好波 透露下係邊間等大家小心d

真係架

唔怕你惡
最怕你有禮貌

唔幫你又唔好意思

想知點trade 法
當時照扣俾個價你但俾你攞走兩部電話？

講幾句麻煩晒就叫求
西客發現

我成日講

我鍾意走嘅時候同人講拜拜。

呢兩個字都幾 cute。

連登禮貌週

有時離開餐廳啲店員講 多謝晒歡迎下次光臨之類
我會應佢拜拜
反而係見到d店員唔識俾反應呆咗

好小學生feel

我都唔明點解香港咁多閪人，心情唔好大晒？

嘩你咁閪做人辛唔辛苦呀

禮貌從細個開始教起

無錯

拎齊野呀

jm9唔好意思 講粗口tim

多謝你提醒呀

成年前唔記得左
好似係幾個數字

做人唔好咁燥底
你就下人人就下你

有個朋友無論同佢去咩餐廳都可以一餐飯就同個經理侍應好fd 有時可以私低下幫手攞臺或者送d 小食野飲過黎 佢唔係夾硬r 而係好自然咁傾下計又關心下人做得開唔開心生意好唔好咁我覺得真係好撚勁

就係咁既環境先要推廣禮貌運動
就好似今時今日香港咁

大家幫手推
［老鼠屎］以為改名洗底就唔記得你虐狗？

唔好放過啲虐待小動物嘅人

真 特別係對d飲食業既人黎講 有禮貌嘅客人真係一種好好嘅鼓勵 d野食都比多d 整你份野都用心d

其實禮貌係一種魔力嚟

利申：飲食

樓主你好
好想識你

未到鞠躬咁誇張
但以譚仔為例
都會要求d姐姐同客講歡迎光臨
落單同比錢都要講多謝哂
有時覺得食幾十蚊野姐
唔洗咁好服務態度嘅

上車Bonjour落車Merci

我都試過！！！
喺香港從來唔會有

最閉我有禮貌都畀啲staff西

係正嘅
相對啲諗
對人好 其實對自己好
唔應該將怒氣發洩人身上
其實無補於事

加上本身個人佛系，唔太想麻煩到人
所以keep住零脾氣

被人屌都要講多謝

知唔知咩叫walk in

司機心情好，高速公路揸快20

由細到大都好有禮貌，乜都講唔該

Aeon個d都會

樓主好撚煩

好呀

想當年第一次到英國搭巴士
個house family好強調要同司機講thank you Good bye
我照做佢哋又真係會好禮貌同你講返

見過一對鬼佬男女唔講就落車個司機即時有啲down

去電訊商出機會幫埋我過data
乜apple咁虧

Apple trade機好柒
試過佢部機壞咗成個禮拜都trade唔到

睇下對面係咪閪精囉 正正常常一定有禮貌好

廢時忍一時激親自己啦

仲要大大聲講唔該，感染其他人

我日日都有叫 啲司機會好開心話唔洗

冇錯 要善用

係呀 話信得過我第二日會拎返舊機返去

個客有禮貌，再煩嘅問題都會盡量幫佢，如果冇禮貌嘅再簡單都會耍佢快啲走

balu拍過段片講一樣嘅嘢

好聲好氣 係先禮後兵.

你有禮貌, 其實除咗係對人哋. 最重要係對自己有交代. 你自己嘅個人修養問題. 既然道理喺你度, 對方又喺度耍你, 咁你都無需同佢客氣.

雖然唔多唔少真係想講, 呢啲唔係做細嘅問題, 後面大個啲渣權 肯定乜鳩都唔理.

有咩問題？我成日落車都會講
又唔使一定去到大聲叫 正常聲量都可以㗎

返工遇到閪人會同佢鬥閪
通常鬥到一個地步佢就會有返啲禮貌 同樣我都俾返啲禮貌

睇d農場文 扮聽講?

吓 我平時有咩事第一句就: 屌你老母

呢樣真 無謂大家西口西面
搞到好唔舒服

我都試過
其實唔係應該開心
即係我地有重視佢講既野

入去屌柒個AirPods 成日斷線都可以好型棍

我公司條八婆成日謝謝你前謝謝你後叫人幫手做野，假到嘔

人心隔肚皮唔好咁天真
太有禮貌 會打冷震
普普通通就得啦

諗起以前有中文 ce pastpaper listening 有講過呢個問題
如果咁機械式嘅客套說話 不如就收返 爽手啲仲好啦
唔黑面 識講多謝 用雙手遞返啲嘢畀我就得

開咪咪得囉

其實睇情況嚟計較
相熟舖頭或者
大牌子公司啲staff train 過係正常啲嘅就正常禮貌

但係啲士多仔呀, 屋邨屋苑文具鋪
最多閪人 絕對唔會同佢講唔該

過多會好反感

以前去日本得aeon係咁
應該唔關日唔日資事

之前開工。遞完餐次次講 2條女不停講唔該你，因為唔係一次上哂食物，遞左4次野食野飲，講左4次左右，好撚7煩

支持

伸手不打笑臉人

下鋪試吓轉登走返轉頭捕佢

真 做酒店 個鬼婆客又唔該 又appreciated 又impressive 叫我幫佢係垃圾堆到搵佢張八達通 仲要一打開就見到佢塊染血m巾

真心有禮貌 係好啊
大家好來好去
心情都好d

由細到大都比屋企教even屋企人都好，人地幫左你就一定要講唔該
我都諗住傳承呢個家訓比我啲仔女

教你一招 等LIFT特登行到最前按制果個位 按實唔入住 眼神示意人入 等人入晒最後先入
9成人都會同你講唔該 又型住低層又易出lift

有d人係唔鍾意同人打招呼
我就係呢d人

男人仲閪 平時有時幫人禁𨋢 未試過有男人會講唔該

男人就少啲 唔係無
但反過服務業 遇到班老中女肥婆十個九個都係閪

香港人欺善怕惡世界第一，所以有返基本原則係點都要
你以為你有禮貌人地就對你好，其實只係錯覺

我都覺 真係多左人講唔該司機
巴士小巴都多左